王家衛首位亞洲導演 獲授哈佛文學榮譽博士學位

王家衛導演於美國時間24日（星期四）上午，獲哈佛大學授予文學榮譽博士學位，以表彰他在電影藝術領域的成就及影響力，同場還有太太。同時他是首位獲頒此榮譽的亞洲導演。

在哈佛大學官網的簡介中，王家衛被稱為「現代電影界最有影響力的導演之一」。頒授儀式上他發表感言：「能夠在擁有近400年光輝歷史的哈佛大學得此禮遇，與眾多歷史偉人諸如愛因斯坦、霍金、邱吉爾等成為校友，我感到與有榮焉。」同時他亦感謝家人及友人的支持。

王家衛在電影上的成就，可以從他先後獲得的國際獎項上得到肯定，他先後贏過台灣金馬獎及香港電影金像獎，更憑梁朝偉、張國榮主演的《春光乍洩》獲贏得康城國影展最佳導演獎，更多次擔任康城影展、柏林影展兩大歐洲影展評

Source:

好勁

衛衛

王家衛同fala 算唔算香港之光

如果有多一張船飛，你會唔會同我一齊走?